27歲男疑遭警棍打到後腦出血 延醫6小時入屯院ICU情況嚴重 更新時間

周同學一定要冇事

【抗暴之戰】27歲男疑遭警棍打到後腦出血 延醫6小時入屯院ICU情況嚴重
更新時間
(HKT): 2019.10.10 00:06

政府實施《蒙面法》踏入第5天，周一（7日）港九新界各區均爆發激烈警民衝突，警方狂射催淚彈及橡膠子彈，醫管局指截至周二（8日）晚上8時共有29名年齡介乎14至59歲人士需送院治理。網上流傳有青年遭警棍打頭後腦出血，指控警方涉延遲送院逾6小時，險令青年變成植物人甚至死亡。消息人士確認，一名27歲男子因腦出血送往屯門醫院，進行手術後仍需留醫深切治療部。據悉，傷者暫時沒生命危險，但情況仍然嚴重。
網上流傳，一名周一晚上遭警員以警棍毆打頭部、導致頭顱內出血的青年，由被打至送院延遲逾6小時，青年頭顱內的血塊佔腦部相當大面積，需立即進行手術取出血塊，質疑警方拖延傷者送院，險令青年變成植物人甚至死亡，現時該名青年仍留醫屯門醫院深切治療部，仍未完全清醒。消息人士指，屯門醫院一名27歲男子腦出血，進行手術後需留醫深切治療部，情況嚴重。

據悉，男子被警棍打頭致腦出血，已完成腦部手術在深切治療部留醫，暫時沒生命危險，但情況仍然嚴重。他被打至出現硬腦膜上腔出血，有知情醫護表示，硬腦膜上腔出血是非常危險，因為其臨床症狀變化很大，特別是病人有清醒期（lucid interval），即病人原本清醒，無預警立即陷入昏迷，故有另一別名為「Talk and Die Syndrome」，「即係會呢一刻仲講緊嘢，下一刻突然死亡」。硬腦膜上腔出血通常是受到重擊才出現，大量出血可能會壓到腦幹，或會導致呼吸停頓死亡。該知情醫護指，今次這宗個案，有可能是逆權運動至目前為止最嚴重的腦內出血個案。

醫管局發言人表示，截至周二晚上8時，共有29名年齡介乎14至59歲人士需送院治理，其中一名男子仍留醫屯門醫院深切治療部，情況嚴重。記者向警方查詢延遲送院指控是否屬實，正候回覆。

在連月的反送中抗爭中，警員不時被傳媒拍攝到用警棍揮打示威者，根據警方《程序手冊》，警棍原被歸納為「中級武器」，但上月底經修訂後，警棍與橡膠彈、布袋彈、海綿彈及水炮車，一同被分類為「低殺傷力武器」。

警察公共關係科表示，警方於10月7日晚上在屯門青山公路近鄉事會路交界共拘捕9男1女，年齡介乎15至27歲，涉嫌「非法集結」、「身處非法集結時使用蒙面用品」、「阻礙警務人員執行職務」等。其後，3男1女被捕者要求送院接受診治，被送往屯門醫院時清醒。並指警方在進行任何行動時，不會阻礙任何人士接受治療，同時絕對尊重任何人士應有的權利。

呢單case有冇人知最後點
仲有好多單都比警犬扑到成頭血

黑警死全家
冇一個警察係無辜既

HA蓋左好多死傷事件

推

黑警

仲有銅鑼灣第一次鬼捉人
俾人插臧仲要打到腦出血果個男仔
都無咗消息

你班仆街含家產黑警死全家都唔撚夠填命

黑警殺人犯！！！！

呢單野係十月頭發生？

2019.10.10
黑警殺人

係 10月8日

好似無咩印象

懷疑好多手足都因為咁慘死

推

根本好多手足被打到半死
但無人知or記得

仲有幾多單係我地唔知...

Push